# add_lesobject_table

## **Описание**

Добавляет объекты к ресурсам NextGIS Лес. Входная геометрия в таблице xlsx, атрибуты опционально.
 
Комбинации параметров id ресурсов Леса, листов с таблицами:

-лесосеки+привязка лесосек (--ngw_les_id --ngw_les_line_id)-Лист "Координаты лесосеки"

-опционально(в случае не пустой таблицы) нэп для лесосек(--ngw_nep_id)-Лист "Координаты НЭП" 

-инфраструктура+привязка (--ngw_infra_id --ngw_infra_line_id)-Лист "Координаты инфраструктуры"

-полный набор id

Обновление в любом случае произойдет только по ресурсам для которых будут не пустые таблицы с координатами

### **результат работы инструмента**

Результатом работы инструмента является обновление(добавление новых объектов) к ресурсам NextGIS Лес. При этом в "сервисные" поля прописывается пользователь, который указан в --ngw_login, а также дата/время запуска скрипта. Статистика обновленных объектов записывается в текстовый файл report.txt и выводится в консоль. В веб версии содержимое текстового файла выводится на страницу с задачами. В случае предусмотренного скриптом исключения содержимым отчета является текст ошибки, обновления ресурсов *по идее* не должно произойти(возможно пройдет удаление указанных fid в режиме отладки)
В отчет для быстрого контроля результата выводится в сокращенном виде:
- количество обновленных объектов в каждом ресурсе(по отданным сервером id)
- сколько из них имели присоединенные аттрибуты
- сколько валидных геометрий было во входном файле

### **зависимости**
- gdal

### **ограничения на входные данные**

Инструмент специализированный, поэтому соблюдение корректности структуры входных данных и содержания атрибутивных таблиц преимущественно на стороне пользователя.
Но поскольку инструмент может вносить изменения в рабочую веб, *откат которых требует определенных трудозатрат*, некоторые проверки реализованы.
Предусмотренные скриптом ошибки данных выводятся 
- в тулбокс-версии с помощью avral.operation.OperationException в виде OperationException(текстовое описание ошибки)
- в локальной версии вызов Exception

Системы координат для входных данных импортируются:
- непосредственно из из текстового описания(должны соответствовать формату)
- либо по коду epsg из proj.db установленной версии gdal
- в случае с МСК- по полному наименованию из базы avral_add_lesobject_table/avral_add_lesobject_table/srs6.db в виде набора параметров proj4,
справочно перечислены имеющиеся полные названия МСК в файле avral_add_lesobject_table/doc/СК.csv
- для большинства МСК возможен поиск в базе по шаблону(см. описание параметров)- однако для проекций имеющих зоны с одинаковой нумерацией, но с *разной шириной в градусах* будет выбрана только первая строка, подходящая под шаблон,поэтому *необходимо использовать полное наименование(см.выше)*

Все id в пределах таблиц геометрий и атрибутов должны быть уникальными (контроль на стороне пользователя).
Id для НЭП должно иметь сквозную нумерацию, т.е. поле id для НЭП должно иметь уникальные значения и в векторе и в аттрибутах
Заполнение xlsx рекомендуется в соответствии с логикой образца
- avral_add_lesobject_table/examples
Пустой шаблон
- avral_add_lesobject_table/doc
Объединение ячеек пользователем, пустые строки внутри данных- не допускаются

### **порядок проверок**

- обязаны быть объекты хотя бы на одном из листов "Координаты лесосеки","Координаты инфраструктуры", остальные листы могут отсутствовать или быть пустыми
- для любого не пустого листа с координатами - должны быть указаны соответствующие id ресурса
- в файле --input_nep id поле ("nep_id") должно иметь сквозную нумерацию*
- если указан --xlsx выполняется проверка наличия непустых целочисленных значений в первом столбце в листах с предопределенными именами *
- атрибуты загружаются только для id которые существуют в таблице с координатами*,**
- выводятся ошибки импорта описания СК, трансформации координат, проверки по каталогу РЛХ, ответа сервера NGW

***примечания:***

*имена полей NextGIS лес,соответствующие запросы к таблицам xlsx, имена id полей в векторных файлах прописаны в const.py в словарях, обращение к столбцам таблиц xlsx по номеру столбца

**для импорта атрибутов используется промежуточный объект в виде словаря

### **проверка по каталогу рлх**

Проверку по каталогу рлх в *консольной версии* можно отменить указав --check '' (передает значение False).
Если результат проверки отрицательный- выбрасывается исключение, поле и первое неверное значение выводится в отчет.
Поля для проверки настраиваются в const.py.
Проверка выполняется по словарю 
- avral_add_lesobject_table/avral_add_lesobject_table/catalogsList/**commons.json**

Поиск идет по полному(name) и в случае наличия - сокращенному (abbreviation) значению.
Файл **commons.json** перезаписывается при каждом запуске инструмента. Он создается из файла [путь к корневой директории инструмента]/avral_add_lesobject_layer/avral_add_lesobject_layer/catalogsList/**commons.xml** , который загружен с сайта рлх по адресу https://rosleshoz.gov.ru/+data/Doc/Samples/catalogslist%20[dd.mm].zip
На данный момент лежит версия "catalogslist 09.06.zip"
Чтобы обновить каталог в инструменте необходимо:
- скачать свежую версию с сайта рлх
- переименовать в commons.xml
- положить в avral_add_lesobject_table/avral_add_lesobject_table/catalogsList/

Справочные значения некоторых полей, которых нет в каталоге рлх заданы вручную в const.py.
Там же можно по сути переопределить(назначить пользовательские) справочные значения для полей рлх.

### **режим отладки**

Для тестирования, если объекты загрузились не корректно, чтобы вручную не удалять все полигоны и точки привязки, предусмотрено удаление перед загрузкой всех полигонов и связанных с ними объектов, **больших или равных** указанному id, с помощью параметра --del_from_fid(см.описание параметров). В этом случае обязательно указание --ngw_nep_id и --ngw_les_line_id для лесосек (--ngw_infra_line_id для инфраструктуры) в не зависимости есть ли в данных ресурсах объекты для удаления. Поскольку fid в NGW начинается с 1, то значение 0 воспринимается как None и удаление не производится.

### **параметры**

**--xlsx** - путь к файлу xlsx с координатами(атрибутами)

**--ngw_url** - адрес веб гис полностью (с https)

**--ngw_login** - логин (желательно использовать аккаунт от веб гис а не от NextGIS)

**--ngw_pas** - пароль

--crs - система координат(одна для всех таблиц)-текст 
- если начинается с +proj - формат proj
- если начинается с 'PROJCS' или 'GEOGCS' - формат WKT
- только цифры(например 4326) - код epsg
- 'МСК-01 зона 1 Республика Адыгея' - полное название МСК из базы(справочного файла СК.csv)
- текст по шаблону 'МСК [код региона] зона [номер зоны]' (например 'мск 1 зона 1')

--ngw_les_id - id ресурса лесосек в NextGIS Лес

--ngw_les_line_id - id ресурса точек привязки

--ngw_nep_id - id ресурса нэп для лесосек

--ngw_infra_id - id ресурса инфраструктуры в NextGIS Лес

--ngw_infra_line_id - id ресурса точек привязки инфраструктуры

*--check* (по умолчанию True) - проверка по каталогу рлх

*--del_from_fid* (по умолчанию None) - (доступен в докере на этапе отладки)-текст вида [fid лесосек],[fid инфраструктуры]-(например 1,1 - удаляет все объекты, 0,0- не удаляет ничего) - удалить объекты из задействованых слоёв ngw начиная с id

*--avral_start*(по умолчанию False) - запуск через инструмент или локально
  
*Жирным шрифтом выдены обязательные параметры, курсивом те которые работают только в локальной версии.

### **директории**

Отчет для вывода статистики пишется скриптом в
- avral_add_lesobject_table/report.txt
этот файл отчета считывается инструментом в качестве string Output

docker пишет 
- extract в /tmp/avral2x*******/
- report в /tmp

## **ЛОКАЛЬНЫЙ СКРИПТ**

### установка

````
cd
git clone https://gitlab.com/nextgis_private/toolbox/instruments/avral_add_lesobject_table.git
````

### примеры запуска

````
cd avral_add_lesobject_table/avral_add_lesobject_table
````

````
python3 add_lesobject_table.py --xlsx '../examples/заполненный шаблон_лесосека, нэп, инфраструктура.xlsx' --ngw_url 'https://nny-kom.nextgis.com' --ngw_login administrator --ngw_pas 9UrLDKZk --ngw_les_id 28104 --ngw_les_line_id 28105 --ngw_nep_id 28102 --ngw_infra_id 28100 --ngw_infra_line_id 28101  --del_from_fid 2,1 --check ''

python3 add_lesobject_table.py --xlsx '../examples/карьер.xlsx' --ngw_url 'https://nny-kom.nextgis.com' --ngw_login administrator --ngw_pas 9UrLDKZk --crs 'мск 69 зона 2' --ngw_les_id 28104 --ngw_les_line_id 28105
````

## **DOCKER AVRAL**

### пересборка и отправка на сервер

в deploy.sh

### установка

````
cd
cd avral_add_lesobject_table
docker build -t avral_add_lesobject_table:latest .
````

### запуск

````
docker run --rm -t -i -v ${PWD}:/avral_add_lesobject_table avral_add_lesobject_table:latest /bin/bash
````
внутри контейнера
````
cd /avral_add_lesobject_table
pip install --no-cache-dir /avral_add_lesobject_table
````

### примеры запуска

````
avral-exec add_lesobject_table 'examples/заполненный шаблон_лесосека, нэп, инфраструктура.xlsx' 'https://nny-kom.nextgis.com' 'administrator' '9UrLDKZk' '' 28104 28105 28102 28100 28101 2,1
avral-exec add_lesobject_table 'examples/карьер.xlsx' 'https://nny-kom.nextgis.com' 'administrator' '9UrLDKZk' 'мск 69 зона 2' 28104 28105 '' '' '' 0,0
````

***примечания:***
- относительные пути указываются относительно корневой папки add_lesobject_layer
- текст с пробелами необходимо брать в кавычки
- для передачи прустых значений использовать ''
